Wie in \autoref{sec:einleitung:webrtc} beschrieben wird \ac{WebRTC} aktuell 
nur von einigen Browserherstellern unterstützt. Weiterhin wird die Nutzung des 
\ac{WONDER}v2-Frameworks zur Zeit der Entwicklung durch die Autoren auf die 
Browser Google Chrome und Mozilla Firefox beschränkt, da diese bereits eine 
Vielzahl der verfügbaren Neuerungen des \ac{ES6}-Standards 
unterstützen\footnote{Die Unterstützung bezieht sich auf die zum Stand der 
Entwicklung des Frameworks herausgegebenen Entwickler-Versionen.}. 

Zu Beginn der Entwicklung von 
\ac{WONDER}v2 war eine Kompatibilität zu Firefox in der Nightly-Version 
43.x gegeben. Jedoch wurde bei der Überführung von der Nightly in die  
Developer-Version die Unterstützung für \ac{ES6} entfernt. In der gleichzeitig 
veröffentlichten neuen Nightly-Version (44.x) blieb der Support für \ac{ES6} 
zwar 
erhalten, jedoch erfolgte beim Aufbau einer neuen 
\texttt{PeerConnection} eine Fehlermeldung und der Browser reagierte 
anschließend nicht mehr. 

Um den aktuellen Stand der Entwicklungen der Browser Google Chrome und Mozilla 
Firefox zu verfolgen, wurde das \ac{WONDER}v2-Framework in verschiedenen 
Browserversionen getestet. \autoref{tab:browser:releases} zeigt die 
Versionsstadien der beiden Browser mit verwendeten Bezeichnern. 


\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{p{4.3cm}|p{4.3cm}}
 Google Chrome\cite{chrome:releases} & Mozilla 
 Firefox\cite{mozilla:releases}\cite{mozilla:releasenames} \\ %http://www.askvg.com/mozilla-updates-firefox-update-channels-nightly-aurora-beta-and-release/
 \hline
 Canary & Nightly \\
 Dev & Developer \\
 Beta & Beta \\
 Stable & Stable
\end{tabular}
\caption[Versionsbezeichner Mozilla Firefox und Google 
Chrome]{Versionsbezeichner der Browser Google Chrome und Mozilla 
Firefox. Die Bezeichner sind chronologisch nach dem Datum der 
Veröffentlichung 
sortiert.}
\label{tab:browser:releases}
\end{table}



Weiterhin wird von den Autoren zur Zeit der Entwicklung eine von Google 
bereitgestellte Adapter-Datei in das Framework eingebunden \cite{gh:adapter}.
Diese ist notwendig, da Google Chrome und Mozilla Firefox teilweise vom 
Standard abweichende Implementierungen der genutzten Funktionen verwenden 
\cite{webrtc:interop}. Somit muss ein Mapping\footnote{Als Mapping wird die 
Zuordnung bzw. Verknüpfung eines Namens oder einer Funktion zu einer anderen 
bezeichnet.} der verwendeten 
Funktionsnamen stattfinden, um eine Kompatibilität zwischen beiden Browsern 
herzustellen.